\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Sistemas Automotivos}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1- Apresentação do veículo dividido em sistemas	
 \\
2- Chassi e carroceria
 \\
3- Sistema de Suspensão e Controle de Estabilidade de Veículos – ESP
 \\
4- Sistema de Freio e Controle de Tração
 \\
5- Sistema de Potência
 \\
6- Sistemas de Injeção Eletrônica
 \\
7- Sistema de Transmissão
 \\
\textbf{Programa} \\
1- Apresentação do veículo dividido em sistemas	
 \\
2- Chassi e carroceria
 \\
3- Sistema de Suspensão e Controle de Estabilidade de Veículos – ESP
 \\
4- Sistema de Freio e Controle de Tração
 \\
5- Sistema de Potência
 \\
6- Sistemas de Injeção Eletrônica
 \\
7- Sistema de Transmissão
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
ROBERT BOSCH GMBH; MANUAL DE TECNOLOGIA AUTOMOTIVA. EDGARD BLÜCHER, 2005.
 \\
GILLESPIE, T. D. FUNDAMENTALS OF VEHICLE DYNAMICS. SAE INTERNATIONAL, 1992
 \\
GIL MARTÍNEZ, D. HERMÓGENES (COORD.). MANUAL DEL AUTOMOVIL 2002
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
STONE, Richard. Introduction to Internal Combustion Engines. SAE International, 2012
 \\
DIXON, John C. Tires, suspension, and handling. SAE International, 1996
 \\
LIMPERT, Rudolf. Brake design and safety. SAE International, 1999.
 \\
HEISLER, HEINZ. Advanced Vehicle Technology. Butterworth-Heinemann, 2002
 \\
DENTON, TOM. Automobile Mechanical and Electrical Systems. Butterworth-Heinemann, 2011
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Disciplina sem pré-requisito
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

